%Introducción Teórica sobre los procesos continuos y Bode. 

\capitulo{Introducción Teórica}

\seccion{Objetivos}

El objetivo de este laboratorio es la utilización de las funciones para
analizar las funciones de transferencias, como la función \textit{bode} de
MATLAB, como la utilización de las funciones \textit{feedback}, \textit{series} y
\textit{parallel}. Como primer objetivo es el desarrollo de las funciones,
en las cuales se tiene que aplicar la transformada de laplace y posteriormente
aplicar la función de \textit{step} para graficar. La segunda parte es la
simplificacion de un diagram de bloque y también la obtención de la función de
transferencia resultante.

\seccion{Motivación y marco teórico}

En el presente laboratorio se utilizará la teoría de control, la cual es una
rama de la ingeniería y las matemáticas (\cite{wikipedia:control}) la que permite modelar sistemas de
control. Los sistemas de control se diseñan para la realización de tareas
específicas en algún área, estas pueden ser en los sistemas de navegación de las
aeronaves modernas o las espaciales, en la industria, para la automatización de
los procesos, tanto para bajar costos como eficiencia en la producción o en
sistemas que requieren tener controlada la temperatura, presión, humedad, etc.
Debido a la gran cantidad de áreas posibles de aplicación, la ingeniería de
control ha tomado un papel realmente vital en el avance de la ingeniería y la
ciencia (\cite{libro:ogata}). 

Existen varias clasificaciones de los sistemas de control, entre los más
comunes se encuentran (\cite{libro:ogata}):


\begin{itemize}

    \item Sistemas de control de lazo cerrado: Son los sistemas que reciben como
        entrada su salida, de modo que estos puedan corregir su error en la salida,
        tomando como guía un valor de referencia ingresado en el sistema, para ello
        hay un elemento dentro del sistema que se encarga de disminuir esta
        diferencia, para acercarse lo más posible al valor por referencia, este
        elemento se le conoce como \textit{controlador}.

    \item Sistemas de control de lazo abierto: Son los sistemas en los cuales la
        salida no afecta a la entrada o al funcionamiento de éste sistema. No
        existe la comparación entre el valor de referencia (el valor de entrada) con
        la salida, por lo que no permite corregir su salida. Por lo que el
        sistema está calibrado para responder de forma distintas dependiendo del
        valor de entrada, por esta razón la calidad de la respuesta depende de
        la calibración del sistema, esta calidad puede verse afectada por las
        perturbaciones exteriores que afecten al sistema.

\end{itemize}

La utilización del Diagrama de Bode tiene como objetivo analizar la respuesta de
la función de transferencias en la frecuencia. El diagrama de Bode esta
conformado por dos gráficos. El primer gráfico es sobre la magnitud de la
función de transferencia sinusoidal. La segunda gráfica corresponde a la fase.
Ambos gráficos se encuentran dibujados con la frecuencia en escala logarítmica.



